# Chinese translations for cool.ldr.lfy package
# cool.ldr.lfy 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2023 yuhldr
# This file is distributed under the same license as the cool.ldr.lfy package.
#  <yuhldr@gmail.com>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: cool.ldr.lfy\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: yuhldr@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2024-12-11 14:08+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2023-11-12 21:02+0800\n"
"Last-Translator:  <yuhldr@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: data/cool.ldr.lfy.in.in.desktop:3 data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:10
#: data/gtk/translate.ui:132
msgid "lfy"
msgstr "兰译"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:6
msgid "Automatically check the new version of the software upon startup"
msgstr "软件打开时，自动检查更新"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:10
msgid "Copy to Translate"
msgstr "复制即翻译"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:14 data/gtk/preference.ui:116
msgid ""
"After the translation is completed, a system notification is automatically "
"sent"
msgstr "翻译完成后，系统自动发送通知"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:23
msgid "theme"
msgstr "主题"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:27
msgid "The currently selected OCR service"
msgstr "当前选定的翻译服务"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:31
msgid "The currently selected translation service"
msgstr "当前选定的翻译服务"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:35
msgid "The currently selected translation language"
msgstr "当前选择的翻译语言"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:39
msgid "Translation windows width"
msgstr "翻译窗口宽度"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:43
msgid "Translation windows height"
msgstr "翻译窗口高度"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:47
msgid "Baidu app_id and secret_key, used in the middle | split"
msgstr "百度app_id和secret_key，中间使用 | 分割"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:51
msgid "Baidu API Key and Secret Key for ocr, used in the middle | split"
msgstr "百度app_id和secret_key，中间使用 | 分割"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:55
msgid ""
"The lang parameters of the pytesseract module, such as Chinese and English "
"by default"
msgstr "pytesseract模块的lang参数，默认为中文、英文"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:59
msgid ""
"The lang parameters of the easyocr module, such as Chinese and English by "
"default, split by +"
msgstr "easyocr模块的lang参数，默认是中文和英文，用+分割"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:63
msgid "Baidu OCR access_token"
msgstr "百度OCR access_token"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:67
msgid "Baidu OCR access_token expires date"
msgstr "百度OCR access_token 过期时间"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:71
msgid "aliyun AccessKey ID and AccessKey Secret, used in the middle | split"
msgstr "阿里云 AccessKey ID 和 AccessKey Secret，中间使用 | 分割"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:75
msgid "huoshan Access Key ID and Secret Access Key, used in the middle | split"
msgstr "火山 AccessKey Key ID 和 Secret Access Key，中间使用 | 分割"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:79
msgid "Tencent secret_id and secret_key, used in the middle | split"
msgstr "请输入 app_id 和 secret_key，类似："

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:83
msgid "VPN address and port"
msgstr "VPN地址"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.gschema.xml:87 data/gtk/preference.ui:90
msgid "Which services are available in compare model"
msgstr "在比较模式下哪些服务被选中"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:11 lfy/__init__.py:37
msgid ""
"Translation software designed for reading scientific research literature"
msgstr "为阅读科研文献而设计的翻译软件"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:13
msgid ""
"An easy and pleasant way to translate. Support many translation services. "
"Especially suitable for document translation."
msgstr "一种简单愉快的翻译方式。支持多种翻译服务。特别适合文档翻译。"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:19
msgid "yuh"
msgstr "余航"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:30
msgid "Translation homepage"
msgstr "翻译主页"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:35
msgid "Preferences page"
msgstr "设置"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:40
msgid "Set Api Key"
msgstr "设置密钥"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:45
msgid "Shortcuts"
msgstr "显示快捷键"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:49 lfy/qt/tray.py:58 lfy/qt/tray.py:132
#: data/gtk/translate.ui:159
msgid "About"
msgstr "关于"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:60
msgid "The native qt version of plasma can be installed by `pip install lfy`"
msgstr "可通过 `pip install lfy` 安装plasma原生的qt版本"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:61
msgid "Add local OCR recognition: easyocr, pytesseract (not support flatpak)"
msgstr "添加本地OCR识别：easyocr/pytesseract（不支持flatpak）"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:62
msgid "Add import and export settings"
msgstr "添加导入和导出设置"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:63
msgid "Add translate or OCR in terminal, like `lfy -h`"
msgstr "在终端中添加翻译或OCR，如`lfy-h`"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:64
msgid "Add debug in about page"
msgstr "在“关于”页面中添加调试"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:65
msgid "Add the dividing line in the middle of the translation page"
msgstr "在翻译页面中间添加分割线"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:66
msgid "Refactor settings page"
msgstr "优化设置页面"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:73
msgid "Add aliyun/huoshan Translate for free"
msgstr "添加阿里云/火山翻译（需密钥、但免费）"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:74
msgid "Support notification after translation"
msgstr "支持通知翻译内容"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:75
msgid "Supports comparing multiple translations at the same time"
msgstr "支持同时比较多个翻译"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:82
msgid "Add Bing Translate for free"
msgstr "添加必应翻译（无需密钥）"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:89
msgid "Fix Google Translate"
msgstr "修复谷歌翻译"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:90
msgid "Improve translation performance"
msgstr "提高翻译性能"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:91
msgid "Add Italian language and support Italian translation"
msgstr "添加意大利语言，支持意大利语翻译"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:92
msgid ""
"Optimize the structure of translation services and make it more convenient "
"to create third-party translation services"
msgstr "优化翻译服务结构，打造第三方翻译服务更便捷"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:99
msgid "add shortcut"
msgstr "添加快捷键"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:100
msgid "Automatically check for updates"
msgstr "软件打开时，自动检查更新"

#: data/gtk/cool.ldr.lfy.in.appdata.xml:106
msgid "Basic functions completed"
msgstr "基础功能完成"

#: lfy/api/server/tra/__init__.py:30
msgid ""
"This time the content contains private information and is not translated"
msgstr "本次内容包含私人信息，不进行翻译"

#: lfy/gtk/main.py:90
msgid "translator_credits"
msgstr "yuh <yuhldr@qq.com>, 2023-2023"

#: lfy/gtk/main.py:116 lfy/qt/tray.py:143 data/gtk/help-overlay.ui:26
msgid "Copy detected, translate immediately"
msgstr "检测到复制，立刻翻译"

#: lfy/gtk/main.py:119 lfy/qt/tray.py:149
msgid "Copy detected, not automatically translated"
msgstr "检测到复制，不自动翻译"

#: lfy/gtk/main.py:158
msgid "Next translation not remove line breaks"
msgstr "下次翻译不移除换行"

#: lfy/gtk/main.py:159
msgid "Next translation remove line breaks"
msgstr "下次翻译移除换行"

#: lfy/gtk/main.py:168
msgid "Next translation without splicing text"
msgstr "下次翻译不拼接文本"

#: lfy/gtk/main.py:169
msgid "Next translation splicing text"
msgstr "下次翻译拼接文本"

#: lfy/gtk/main.py:240 lfy/qt/tray.py:183
msgid ""
"There is no new version.                      \n"
"The current version is {}.                      \n"
"You can go to {} to view the beta version."
msgstr ""
"没有新版本\n"
"当前版本为 {}。\n"
"可前往 {} 查看测试版"

#: lfy/gtk/preference.py:72 lfy/api/server/tra/com.py:82
msgid "compare"
msgstr "对比"

#: lfy/gtk/preference.py:99 lfy/gtk/preference.py:136 lfy/gtk/preference.py:170
msgid "It takes effect when you restart lfy"
msgstr "重新打开lfy时生效"

#: lfy/gtk/preference.py:107
msgid "The clipboard format is incorrect"
msgstr "剪贴板文本格式不正确"

#: lfy/gtk/preference.py:114
msgid "Configuration data has been exported to the clipboard"
msgstr "配置数据已导出到剪贴板"

#: lfy/gtk/preference.py:153 lfy/qt/preference.py:233
msgid "Using {} for text recognition"
msgstr "使用 {} 进行文本识别"

#: lfy/gtk/translate.py:205 lfy/qt/translate.py:317
msgid "Translating..."
msgstr "翻译中……"

#: lfy/gtk/translate.py:210 lfy/qt/translate.py:275
msgid "Translation completed"
msgstr "翻译完成"

#: lfy/gtk/translate.py:227 lfy/qt/translate.py:257
msgid "{} OCRing..."
msgstr "{} OCR识别中.."

#: lfy/gtk/widgets/server_preferences.py:36
msgid "Text translate"
msgstr "翻译服务"

#: lfy/gtk/widgets/server_preferences.py:38
msgid "Text recognition"
msgstr "文本识别"

#: lfy/gtk/widgets/server_preferences.py:78
msgid "error message"
msgstr "错误信息"

#: lfy/gtk/widgets/server_preferences.py:80
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#: lfy/qt/preference.py:42 data/gtk/preference.ui:10
msgid "General"
msgstr "通用"

#: lfy/qt/preference.py:43 data/gtk/preference.ui:103
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: lfy/qt/preference.py:58 data/gtk/preference.ui:17
msgid "Translation keys"
msgstr "翻译密钥"

#: lfy/qt/preference.py:70 lfy/qt/preference.py:99
#: data/gtk/server-preferences.ui:45
msgid "how to get API Key"
msgstr "怎么获取密钥"

#: lfy/qt/preference.py:74 lfy/qt/preference.py:103 lfy/qt/preference.py:152
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: lfy/qt/preference.py:85 lfy/qt/preference.py:232 data/gtk/preference.ui:47
msgid "OCR server"
msgstr "OCR服务"

#: lfy/qt/preference.py:122 data/gtk/preference.ui:110
msgid "auto check update"
msgstr "自动检查更新"

#: lfy/qt/preference.py:129 data/gtk/preference.ui:117
msgid "Notify translation results"
msgstr "通知翻译结果"

#: lfy/qt/preference.py:136 data/gtk/preference.ui:76
msgid "Compare model"
msgstr "对比模式"

#: lfy/qt/preference.py:146
msgid "vpn addr and port"
msgstr "VPN地址和端口"

#: lfy/qt/preference.py:159 data/gtk/preference.ui:139
msgid "Software settings backup and restore"
msgstr "软件设置备份和恢复"

#: lfy/qt/preference.py:162 data/gtk/preference.ui:142
msgid "backup"
msgstr "备份"

#: lfy/qt/preference.py:163 data/gtk/preference.ui:153
msgid ""
"Read the JSON configuration of the clipboard, then import it, and some of "
"the configurations will take effect after reopening the software"
msgstr "读取剪贴板的json配置，然后导入，部分配置重新打开软件以后生效"

#: lfy/qt/preference.py:169 data/gtk/preference.ui:151
msgid "restore"
msgstr "恢复"

#: lfy/qt/preference.py:170 data/gtk/preference.ui:144
msgid ""
"Export the configuration to the clipboard, then you can paste it into any "
"file and edit it"
msgstr "将配置导出到剪贴板，然后您可以将其粘贴到任何文件中并编辑"

#: lfy/qt/preference.py:241
msgid "Import successful!"
msgstr "导入成功！"

#: lfy/qt/preference.py:242
msgid "It takes effect when you restart lfy."
msgstr "重新打开lfy时生效。"

#: lfy/qt/preference.py:246
msgid "Import failed!"
msgstr "导入失败！"

#: lfy/qt/preference.py:247
msgid "No configuration data in the clipboard."
msgstr "剪贴板中没有配置数据。"

#: lfy/qt/preference.py:252
msgid "Export successful!"
msgstr "导出成功！"

#: lfy/qt/preference.py:253
msgid "Configuration data has been exported to the clipboard."
msgstr "配置数据已导出到剪贴板"

#: lfy/qt/translate.py:63 data/gtk/translate.ui:71 data/gtk/help-overlay.ui:39
msgid "Remove line breaks"
msgstr "移除换行符"

#: lfy/qt/translate.py:65 data/gtk/translate.ui:72
msgid "Alt + D: Remove symbols such as line breaks"
msgstr "Alt + D: 移除换行符"

#: lfy/qt/translate.py:67 data/gtk/translate.ui:79 data/gtk/help-overlay.ui:32
msgid "Splice Text"
msgstr "拼接文本"

#: lfy/qt/translate.py:69 data/gtk/translate.ui:80
msgid "Alt + C: Splice the next copied text with the previous text"
msgstr "Alt + C: 将下一个复制的文本与上一个文本拼接"

#: lfy/qt/translate.py:71 lfy/qt/translate.py:73 data/gtk/translate.ui:87
#: data/gtk/help-overlay.ui:19
msgid "Translate"
msgstr "翻译"

#: lfy/qt/translate.py:155
msgid ""
"Select text and use the shortcut key '{}' to copy, the copied text will not "
"be automatically translated"
msgstr "选择文字并用快捷键 '{}' 复制，复制的文字将不会自动翻译"

#: lfy/qt/translate.py:189
msgid "warn"
msgstr "警告"

#: lfy/qt/translate.py:189
msgid "quit?"
msgstr "退出？"

#: lfy/qt/tray.py:38
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: lfy/qt/tray.py:42 lfy/qt/tray.py:196 data/gtk/translate.ui:155
msgid "Check for updates"
msgstr "检查更新"

#: lfy/qt/tray.py:46 lfy/qt/tray.py:142 data/gtk/translate.ui:143
#: data/gtk/help-overlay.ui:25
msgid "Copy to translate"
msgstr "复制即翻译"

#: lfy/qt/tray.py:54 data/gtk/translate.ui:147
msgid "Preferences"
msgstr "设置"

#: lfy/qt/tray.py:62
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: lfy/qt/tray.py:148
msgid "Stop copy to translate"
msgstr "停止复制即翻译"

#: lfy/qt/tray.py:178
msgid "New version available!"
msgstr "找到新版本！"

#: lfy/qt/tray.py:187
msgid "No new version!"
msgstr "暂无新版本！"

#: lfy/api/server/__init__.py:16
msgid "Automatic"
msgstr "自动"

#: lfy/api/server/__init__.py:18
msgid "Chinese"
msgstr "中文"

#: lfy/api/server/__init__.py:20
msgid "Classical Chinese"
msgstr "文言文"

#: lfy/api/server/__init__.py:22
msgid "English"
msgstr "英文"

#: lfy/api/server/__init__.py:24
msgid "Japanese"
msgstr "日文"

#: lfy/api/server/__init__.py:26
msgid "Korean"
msgstr "韩文"

#: lfy/api/server/__init__.py:28
msgid "German"
msgstr "德语"

#: lfy/api/server/__init__.py:30
msgid "French"
msgstr "法语"

#: lfy/api/server/__init__.py:32
msgid "Italian"
msgstr "意大利语"

#: lfy/api/server/__init__.py:34
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#: lfy/api/server/__init__.py:97 lfy/api/server/__init__.py:187
#, python-brace-format
msgid "please input `{sk}` for `{server}` in preference"
msgstr "请在设置中为 `{server}` 填写 `{sk}`"

#: lfy/api/server/__init__.py:177
msgid "Developers, please set sk_placeholder_text"
msgstr "开发者，请设置 sk_placeholder_text"

#: lfy/api/server/tra/baidu.py:43 lfy/api/server/tra/tencent.py:81
#: lfy/api/server/tra/bing.py:73 lfy/api/server/tra/aliyun.py:90
#: lfy/api/server/tra/com.py:29 lfy/api/server/tra/huoshan.py:137
#: lfy/api/server/ocr/baidu.py:101 lfy/utils/__init__.py:242
#: lfy/utils/code.py:85 lfy/utils/code.py:118
msgid "something error: {}"
msgstr "一些错误发生：{}"

#: lfy/api/server/tra/baidu.py:66 lfy/api/server/ocr/baidu.py:133
msgid "baidu"
msgstr "百度"

#: lfy/api/server/tra/google.py:63
msgid "google"
msgstr "谷歌"

#: lfy/api/server/tra/tencent.py:103
msgid "tencent"
msgstr "腾讯"

#: lfy/api/server/tra/bing.py:103
msgid "please contact the developer: {}"
msgstr "请联系开发者：{}"

#: lfy/api/server/tra/bing.py:108
#, python-brace-format
msgid "1000 characters limit! You send {len_text} characters."
msgstr "被限制在1000个字符! 你发送了 {len_text} 个字符."

#: lfy/api/server/tra/bing.py:131
msgid "bing"
msgstr "必应"

#: lfy/api/server/tra/aliyun.py:111
msgid "aliyun"
msgstr "阿里云"

#: lfy/api/server/tra/huoshan.py:163
msgid "huoshan"
msgstr "火山"

#: lfy/utils/__init__.py:216
msgid "please install python whl (not support flatpak): {}"
msgstr "请安装python库（flatpak不支持）：{}"

#: lfy/utils/__init__.py:234
msgid ""
"The connection times out: {}. Probably there is a problem with the network, "
"or there is a problem with the VPN proxy settings {}"
msgstr "连接超时：{}，网络可能有问题（比如需要代理）"

#: lfy/utils/__init__.py:239
msgid "Maybe there is probably a problem with the VPN proxy settings: {}"
msgstr "大概vpn代理设置有问题：{}"

#: lfy/utils/bak.py:58
msgid "error with keys: "
msgstr "如下key错误: "

#: lfy/utils/bak.py:66
msgid "Please copy the configuration data in json format first"
msgstr "请先复制json格式的配置数据"

#: lfy/utils/code.py:76
msgid "no text"
msgstr "没有文本"

#: lfy/utils/code.py:109
msgid "the file does not exist: {}"
msgstr "此文件不存在：{}"

#: lfy/utils/code.py:125
msgid "Command line translation or text recognition, such as {} or {}"
msgstr "命令行翻译或文本识别，如 {} 或 {}"

#: lfy/utils/code.py:130
msgid "Translate, followed by text"
msgstr "翻译，后面接文字"

#: lfy/utils/code.py:132
msgid "Recognize image, followed by file path"
msgstr "识别图片，后面接文件路径"

#: lfy/utils/code.py:135
msgid ""
"Which service engine to use, if -s is not entered, help will be provided "
"based on -t or -o"
msgstr "使用什么服务引擎，若未输入-s，将根据 -t 或 -o 提供帮助"

#: lfy/utils/code.py:138
msgid ""
"The language to be translated/recognized, if -l is not entered, "
"corresponding help will be provided based on the input of -s"
msgstr "待翻译/识别的语言，若未输入-l，将根据 -s 的输入自动提供对应帮助"

#: data/gtk/translate.ui:119
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

#: data/gtk/translate.ui:151
msgid "_Keyboard Shortcuts"
msgstr "_快捷键"

#: data/gtk/server-preferences.ui:14
msgid "Translate Server"
msgstr "翻译服务"

#: data/gtk/preference.ui:15
msgid "setup API Key for translation Server, click on the right to the details"
msgstr "为翻译服务设置密钥，点右侧查看细节"

#: data/gtk/preference.ui:46
msgid "local or cloud, text recognition"
msgstr "本地或云端，进行文本识别"

#: data/gtk/preference.ui:109
msgid "Automatically check for updates when opening software"
msgstr "软件打开时，自动检查更新"

#: data/gtk/preference.ui:128
msgid "proxy addr and port(vpn), like http://127.0.0.1:7890"
msgstr "代理地址和端口（vpn），比如：http://127.0.0.1:7890"

#: data/gtk/preference.ui:138
msgid "backup/restore the settings to/from the clipboard, edit or backup it"
msgstr "将设置备份到剪贴板或从剪贴板恢复、编辑或备份"

#: data/gtk/help-overlay.ui:15
msgctxt "shortcut window"
msgid "General"
msgstr "通用"

#: data/gtk/help-overlay.ui:33 data/gtk/help-overlay.ui:40
msgid "Splice the next copied text with the previous text"
msgstr "将下一个复制的文本与上一个文本拼接"

#: data/gtk/help-overlay.ui:46
msgctxt "shortcut window"
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: data/gtk/help-overlay.ui:52
msgctxt "shortcut window"
msgid "Show Shortcuts"
msgstr "显示快捷键"
